點解垃圾pearson死都唔肯出ict新版書？

全港得佢一間出ict書
獨市+使用率高 有水食
2009年出既書現今已經無改10年
足足超過教育局5年不改版政策一倍
而家2017課程更新左都唔出新版

搞到資料又唔update 越黎越少人用

ICT書鬼有人睇咩

發夢見到：
ict 太多二手，學生人數又少，利潤太少，管理層唔畀出

始終會有老師攞d exercise黎用既

HK no IT

點都唔夠bafs少利潤掛

bafs多啲

m2都肯改版 垃圾pearson獨市唔改版真係無咩社會企業責任

根本所有科目都應該由教育局出一套標準教科書先

你第二句已經講咗原因

其實只要有一間新出版社出一本新書，佢即刻收皮。但冇出版社肯做。
ICT少BAFS差唔多一倍人報

其實香港大學出左本初中ict
即刻大批大批學校轉用

hku再出埋高中既話
longman真係即刻收皮

教育局有指引，唔同出版社/作者出先好，有競爭有進步。
教育局自己出其實唔好，好似黎緊中史咁...

因為出新書需要大量時間編寫+審批
ICT書少人讀 對書商利潤極少
與其出新書 不如出新附件 (e.g 書仔/附加練習...)

*呢科
另外 IT界每一日都不斷改變
出版社無咁多資源去keep住update本書
加上佢係會考年代都已經獨市
變相無競爭 hea do都無人理

佢依家都有出新版，但只限於mock paper
ps:mock paper內容都算緊貼IT熱話，例如5G

數學夠多人啦，佢d mock仲係2012年版

課程有更新過？點睇？

更新左 雖然只係幾個字 更新d教學時數

數學佢好似每年都有新mock paper畀用家喎

咁ict 好似都有1份既

數學我原諒佢 話到明今年轉新m2課程/下年轉新初中課程 延到今年先轉書係省d錢既

數學mock分兩隻
一隻係擺出街賣 (綠色+白色封面)
但題型開始outdated
另一隻係學校專用
要老師登記account先有 每年1至2份
學校專用個d先最update
因為係用word寫

學校選咗要買？
如果唔係，坊間好多選擇喎。

擺街賣個本三聯商務都有得買
(有D學校會要求學生買)
但老師專用個D要有account同password先可以download
因為個份係比老師出卷用 所以要每年update
坊間選擇係多 但無間出得好 (感覺上)

街買好多都亂咁出

出版社既question bank每年得一份 但好多時攞黎出卷既時候已經比其他學校/補習社出左街

出開教科書嗰幾間出的賣錢mock卷其實都可以，原班人馬做，題目有跟個trend 。我做過其中一間。

教科書=rubbish
真正讀書人
係會摒氣school books

其實pearson 高中英文科都唔係好得多
佢d skill book (不論係longman activate/elect listening//ignite reading and writing//CEP Core/Edge)
到依家都未改版 淨係出新mock卷比老師就算
隔離oup同aristo都改哂

ICT都就快改課程啦 再遲d先出都無問題

改左pascal先啦

佢d theme book 同skill book 市佔麻麻

以前pearson 英文係老大哥

而家真係唔係幾夠深度
寧願選oup aristo
連ppc都好過佢

曬氣
唔會就改課程啦
應該要改已經改完

少一倍咪0

雖然HK NO IT係真
但唔應該應用喺ICT依個垃圾科
ICT根撚本就係common core向, 唔關IT事

係香港IT係原罪

其實ict呢科好唔公平
你有電腦底根本唔駛溫都5硬

知唔知依科賣點係唔係ICT佬去考至少有3, 4

唔係拉curve架咩, 照道理一定有人fail

睇番考評局都係得一半有3+，但係你咁講不如話英文有英文底唔駛溫都5硬
好奇，點解有DSE係拉curve嘅共識？
利申：仲係中學雞嗰陣連拉curve係乜都唔知嘅廢柴

巴打 2021個屆開始轉學Python wor
有無睇課程指引？

2021年可能Python過曬時

我朋友公司有打算出啵，但好似找熟悉課程的人也不容易。

Python 本身好耐歷史